美歐制裁俄羅斯，中國感同身受：勿以制裁干涉內政

美歐同日宣布制裁俄羅斯，中國外交部表態
來源：環球時報-環球網

2021-03-03 15:43

【環球時報-環球網報導 記者張卉】因俄反對派人士納瓦利內被判入獄事件，美國和歐盟2日同時宣布對俄羅斯實施新制裁。在3日中國外交部例行記者會上，有記者就此提問發言人，中國是否擔心俄羅斯和美國、歐洲的關係惡化，會影響到他們在安理會協調和各種多邊的場合的合作？

製圖/葉旺

中國外交部發言人汪文斌對此表示，我們不止一次的闡述過中方的立場，如何處理納瓦利內問題，這完全是俄羅斯的內政，對於主權國家的內政，外部勢力無權干涉。我們希望有關國家能夠通過協商和對話增進理解，化解分歧，而不是在國際關係當中動輒使用單邊制裁或以制裁相威脅。

“關於你提到的聯合國安理會的工作的問題”，汪文斌表示，俄羅斯、美國、歐盟在國際社會都具有重要的影響力。中方希望有關國家之間能夠加強溝通對話，這有利於維護世界的和平穩定，有利於國際社會攜手應對各種全球性挑戰。

舉報責編：王怡

美歐制裁俄羅斯，中國感同身受：勿以制裁干涉內政